{"id":1,"date":"2020-06-09T02:42:48","date_gmt":"2020-06-09T02:42:48","guid":{"rendered":"https:\/\/doctoralvaropoma.com\/?p=1"},"modified":"2020-11-20T03:04:58","modified_gmt":"2020-11-20T03:04:58","slug":"can-weight-loss","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/doctoralvaropoma.com\/2020\/06\/09\/can-weight-loss\/","title":{"rendered":"Lesiones de hombro m\u00e1s comunes"},"content":{"rendered":"<p>Las luxaciones y la lesi\u00f3n del manguito rotador son algunos de los problemas m\u00e1s frecuentes en pacientes que consultan por dolor en esta zona del cuerpo. Conoce por qu\u00e9 se producen y en qu\u00e9 casos es necesario realizar una cirug\u00eda.<\/p>\n<p>\u201cLa luxaci\u00f3n de hombro es una lesi\u00f3n que se ve con bastante frecuencia en personas j\u00f3venes y relacionadas con deporte de contacto o al aire libre, donde existe la posibilidad de tener ca\u00eddas, explica el\u00a0<a class=\"hold-tip\" style=\"outline: none; text-decoration: none; text-shadow: none; font-family: Montserrat, sans-serif; box-sizing: border-box; color: #779d0c; font-size: 14px; line-height: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff;\" title=\"\" data-delay=\"{\" data-html=\"true\" data-placement=\"top\" data-title=\"&lt;div class='col-tip'&gt;&lt;img data-cke-saved-src='' src='https:\/\/www.clinicalascondes.cl\/INFORMACION-AL-PACIENTE\/reserva-de-hora\/Get-Foto-Medico.aspx?uid=941'\/&gt;&lt;\/div&gt;&lt;div class='col-tip'&gt;&lt;h3&gt;&lt;b&gt; Vicente Guti\u00e9rrez &lt;\/b&gt;&lt;\/h3&gt;&lt;p&gt;Medicina del Deporte&lt;\/p&gt;&lt;a data-cke-saved-href='#' href='\/CMSWebParts\/CLCBlog\/AjaxCLCBlogReservaTuHoraTooltip.aspx?idCentroMedico=1&amp;nombre=Vicente&amp;apellido=Guti\u00e9rrez'&gt;Reservar Hora&lt;\/a&gt; \/ &lt;a data-cke-saved-href='#' href='\/INFORMACION-AL-PACIENTE\/Su-doctor\/Perfil.aspx?codmed=941'&gt;M\u00e1s Informaci\u00f3n&lt;\/a&gt;&lt;\/div&gt;\" data-toggle=\"tooltip\" data-trigger=\"hover\" data-original-title=\"\"><strong>doctor Vicente Guti\u00e9rrez, traumat\u00f3logo especialista<\/strong><\/a>\u00a0y jefe del Equipo de Hombro y Codo de Cl\u00ednica Las Condes. En estos casos, lo que sucede es que la articulaci\u00f3n principal del hombro, llamada geno-humeral, se sale de posici\u00f3n, terminando con el h\u00famero fuera de la cavidad glenoidea. Esto puede da\u00f1ar ciertas estructuras y causar un intenso dolor adem\u00e1s de cierto grado de deformaci\u00f3n del brazo.<\/p>\n<p>\u00bfQu\u00e9 hacer? Al llegar al servicio de urgencia, lo primero es realizar una\u00a0<strong>radiograf\u00eda<\/strong>\u00a0para descartar que haya alguna otra lesi\u00f3n, como una posible fractura, y luego se procede a reducir el hueso para ubicarlo nuevamente en su lugar.<\/p>\n<p>\u201cEs importante saber que, si la luxaci\u00f3n sucede en edades tempranas, cerca de los 18 o 20 a\u00f1os, el da\u00f1o de estas estructuras internas puede predisponer a que en el futuro vuelva a suceder lo mismo, transform\u00e1ndose en una lesi\u00f3n cr\u00f3nica que se conoce como inestabilidad de hombro\u201d, dice el doctor Guti\u00e9rrez. Y agrega que, si a esto se le suma que el paciente practica alg\u00fan deporte de contacto, el riesgo de que se le vuelva a salir el hombro es a\u00fan mayor. \u201cEn estos casos, muchas veces la \u00fanica manera de evitar una lesi\u00f3n cr\u00f3nica es realizar una cirug\u00eda de correcci\u00f3n de la inestabilidad recurrente\u201d, comenta.<\/p>\n<p>Por el contrario, si el paciente tiene sobre 40 a\u00f1os, la probabilidad de que haya una segunda luxaci\u00f3n baja a menos de un 14%, por lo que la recomendaci\u00f3n general es solo realizar una rehabilitaci\u00f3n con kinesiolog\u00eda.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Las luxaciones y la lesi\u00f3n del manguito rotador son algunos de los problemas m\u00e1s frecuentes en pacientes que consultan por dolor en esta zona del cuerpo. Conoce por qu\u00e9 se producen y en qu\u00e9 casos es necesario realizar una cirug\u00eda. \u201cLa luxaci\u00f3n de hombro es una lesi\u00f3n que se ve con bastante frecuencia en personas [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":711,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"featured_image_src":{"landsacpe":["https:\/\/doctoralvaropoma.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/LESIONES-DE-HOMBRO.jpg",352,180,false],"list":["https:\/\/doctoralvaropoma.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/LESIONES-DE-HOMBRO.jpg",352,180,false],"medium":["https:\/\/doctoralvaropoma.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/LESIONES-DE-HOMBRO-300x153.jpg",300,153,true],"full":["https:\/\/doctoralvaropoma.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/LESIONES-DE-HOMBRO.jpg",352,180,false]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/doctoralvaropoma.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1"}],"collection":[{"href":"https:\/\/doctoralvaropoma.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/doctoralvaropoma.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/doctoralvaropoma.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/doctoralvaropoma.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/doctoralvaropoma.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":712,"href":"https:\/\/doctoralvaropoma.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1\/revisions\/712"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/doctoralvaropoma.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/711"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/doctoralvaropoma.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/doctoralvaropoma.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/doctoralvaropoma.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}